端午連假勞工出勤怎給薪？勞動部算給你看
2023-06-13
https://udn.com/news/story/7238/7232311
「端午節」（2023年6月22日）為國定假日，依勞動基準法第37條規定，雇主應給予勞工休假，當日工資照給。雇主如徵得勞工同意在端午節當天出勤，工資應依法加倍發給。至於端午節如適逢勞工例假或休息日，應於其他工作日補假。 勞動部說明，民間企業多有比照政府行政機關辦公日曆表出勤之情形。企業如屬周一至周五為工作日、周六為休息日、周日為例假之出勤模式，欲比照政府機關出勤，以形成這次端午節之四天連假，可透過八周彈性工時之實施，將今（2023）年6月17日之原定休息日與6月23日之原定工作日調整互換。 雇主屆時如有需要勞工於端午節連假期間加班，以月薪36,000元的勞工（以36,000元÷30日÷8小時，推算平日每小時工資額為150元），出勤八小時，其各日出勤工資給付規定如下： 第一種情況是休息日出勤，依《勞動基準法》第24條第2項休息日出勤加給之規定計算，加班費試算：150元×1⅓×2小時+150元×1⅔×6小時＝1,900元。在這次端午連假，若是比照政府機關調整，勞工於6月23日及24日出勤，加班費則比照上述計算方式。 第二種情況是國定假日出勤，亦即於6月22日出勤，則依《勞動基準法》第39條規定，休假日出勤加倍發給工資。其加班費計算試算：150元×8小時＝1,200元 第三種情況是例假出勤，在端午連假中，比照政府機關調整於6月25日出勤者。因例假是非有天災、事變或突發事件，不得使勞工於例假日出勤工作。 勞動部提醒，由於各事業單位之營運方式及排班態樣多元，例假或休息日不見得均排定於星期六及星期日，國定假日補假日期亦有所不同，個案上仍有差異，雇主應就各該假別之期日，與勞工明確約定，以利釐清勞工出勤工資之給付標準，減少爭議發生。 加班費 端午節 連假 勞動部